# SOME DESCRIPTIVE TITLE.
# Copyright (C) YEAR THE PACKAGE'S COPYRIGHT HOLDER
# This file is distributed under the same license as the tts-biglinux package.
# FIRST AUTHOR <EMAIL@ADDRESS>, YEAR.
# 
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: tts-biglinux\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: \n"
"Last-Translator: FULL NAME <EMAIL@ADDRESS>\n"
"Language-Team: LANGUAGE <LL@li.org>\n"
"Language: \n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=utf-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"X-Generator: attranslate\n"
# 
# File: tts-biglinux/src/biglinux_tts/ui/main_view.py, line: 80
msgid "BigLinux TTS"
msgstr "빅리눅스 TTS"
# 
# File: tts-biglinux/src/biglinux_tts/ui/main_view.py, line: 168
# File: tts-biglinux/src/biglinux_tts/ui/main_view.py, line: 1247
msgid "Select text and press Alt+V to read aloud"
msgstr "텍스트를 선택하고 Alt+V를 눌러 읽어줍니다."
# 
# File: tts-biglinux/src/biglinux_tts/ui/main_view.py, line: 178
msgid "This is a test, welcome to BigLinux!"
msgstr "테스트입니다. BigLinux에 오신 것을 환영합니다!"
# 
# File: tts-biglinux/src/biglinux_tts/ui/main_view.py, line: 179
msgid "Type text to test…"
msgstr "텍스트를 입력하여 테스트하세요…"
# 
# File: tts-biglinux/src/biglinux_tts/ui/main_view.py, line: 190
# File: tts-biglinux/src/biglinux_tts/ui/main_view.py, line: 1238
# File: tts-biglinux/src/biglinux_tts/ui/main_view.py, line: 1249
msgid "Test voice"
msgstr "음성 테스트"
# 
# File: tts-biglinux/src/biglinux_tts/ui/main_view.py, line: 193
msgid "Test the selected voice"
msgstr "선택한 음성을 테스트하세요."
# 
# File: tts-biglinux/src/biglinux_tts/ui/main_view.py, line: 207
msgid "Voice settings"
msgstr "음성 설정"
# 
# File: tts-biglinux/src/biglinux_tts/ui/main_view.py, line: 208
msgid "Choose voice and adjust speech parameters"
msgstr "음성을 선택하고 음성 매개변수를 조정하세요."
# 
# File: tts-biglinux/src/biglinux_tts/ui/main_view.py, line: 213
msgid "Voice"
msgstr "음성"
# 
# File: tts-biglinux/src/biglinux_tts/ui/main_view.py, line: 214
msgid "Loading voices..."
msgstr "음성을 로드하는 중..."
# 
# File: tts-biglinux/src/biglinux_tts/ui/main_view.py, line: 215
msgid "Detecting installed voices..."
msgstr "설치된 음성 감지 중..."
# 
# File: tts-biglinux/src/biglinux_tts/ui/main_view.py, line: 217
msgid "Select TTS voice"
msgstr "TTS 음성 선택"
# 
# File: tts-biglinux/src/biglinux_tts/ui/main_view.py, line: 223
msgid "Speed"
msgstr "속도"
# 
# File: tts-biglinux/src/biglinux_tts/ui/main_view.py, line: 224
msgid "Speech rate"
msgstr "말하기 속도"
# 
# File: tts-biglinux/src/biglinux_tts/ui/main_view.py, line: 231
msgid "Slow"
msgstr "느림"
# 
# File: tts-biglinux/src/biglinux_tts/ui/main_view.py, line: 231
# File: tts-biglinux/src/biglinux_tts/ui/main_view.py, line: 246
msgid "Normal"
msgstr "정상"
# 
# File: tts-biglinux/src/biglinux_tts/ui/main_view.py, line: 231
msgid "Fast"
msgstr "빠른"
# 
# File: tts-biglinux/src/biglinux_tts/ui/main_view.py, line: 232
msgid "Speech speed"
msgstr "음성 속도"
# 
# File: tts-biglinux/src/biglinux_tts/ui/main_view.py, line: 238
msgid "Pitch"
msgstr "피치"
# 
# File: tts-biglinux/src/biglinux_tts/ui/main_view.py, line: 239
msgid "Voice tone"
msgstr "음성 톤"
# 
# File: tts-biglinux/src/biglinux_tts/ui/main_view.py, line: 246
msgid "Low"
msgstr "낮음"
# 
# File: tts-biglinux/src/biglinux_tts/ui/main_view.py, line: 246
msgid "High"
msgstr "높음"
# 
# File: tts-biglinux/src/biglinux_tts/ui/main_view.py, line: 247
msgid "Voice pitch"
msgstr "음성 음조"
# 
# File: tts-biglinux/src/biglinux_tts/ui/main_view.py, line: 253
msgid "Volume"
msgstr "음량"
# 
# File: tts-biglinux/src/biglinux_tts/ui/main_view.py, line: 254
# File: tts-biglinux/src/biglinux_tts/ui/main_view.py, line: 262
msgid "Speech volume"
msgstr "음성 볼륨"
# 
# File: tts-biglinux/src/biglinux_tts/ui/main_view.py, line: 261
msgid "Mute"
msgstr "음소거"
# 
# File: tts-biglinux/src/biglinux_tts/ui/main_view.py, line: 261
msgid "Max"
msgstr "맥스"
# 
# File: tts-biglinux/src/biglinux_tts/ui/main_view.py, line: 273
msgid "TTS Engine"
msgstr "TTS 엔진"
# 
# File: tts-biglinux/src/biglinux_tts/ui/main_view.py, line: 274
msgid "Choose which text-to-speech engine to use"
msgstr "사용할 텍스트 음성 변환 엔진을 선택하세요."
# 
# File: tts-biglinux/src/biglinux_tts/ui/main_view.py, line: 279
msgid "Engine"
msgstr "엔진"
# 
# File: tts-biglinux/src/biglinux_tts/ui/main_view.py, line: 280
msgid "speech-dispatcher"
msgstr "음성 발신기"
# 
# File: tts-biglinux/src/biglinux_tts/ui/main_view.py, line: 304
msgid "TTS Backend"
msgstr "TTS 백엔드"
# 
# File: tts-biglinux/src/biglinux_tts/ui/main_view.py, line: 305
msgid "Engine used for speech synthesis"
msgstr "음성 합성을 위한 엔진"
# 
# File: tts-biglinux/src/biglinux_tts/ui/main_view.py, line: 309
msgid "Select TTS engine"
msgstr "TTS 엔진 선택"
# 
# File: tts-biglinux/src/biglinux_tts/ui/main_view.py, line: 323
msgid "Output module"
msgstr "출력 모듈"
# 
# File: tts-biglinux/src/biglinux_tts/ui/main_view.py, line: 324
msgid "Speech synthesizer used by speech-dispatcher"
msgstr "음성 디스패처에서 사용되는 음성 합성기"
# 
# File: tts-biglinux/src/biglinux_tts/ui/main_view.py, line: 328
msgid "Select output module"
msgstr "출력 모듈 선택"
# 
# File: tts-biglinux/src/biglinux_tts/ui/main_view.py, line: 334
msgid "Status"
msgstr "상태"
# 
# File: tts-biglinux/src/biglinux_tts/ui/main_view.py, line: 335
msgid "Checking..."
msgstr "확인 중..."
# 
# File: tts-biglinux/src/biglinux_tts/ui/main_view.py, line: 351
msgid "Text processing"
msgstr "텍스트 처리"
# 
# File: tts-biglinux/src/biglinux_tts/ui/main_view.py, line: 352
msgid "How text is cleaned and prepared before reading"
msgstr "텍스트가 읽기 전에 어떻게 정리되고 준비되는지"
# 
# File: tts-biglinux/src/biglinux_tts/ui/main_view.py, line: 356
msgid "Processing options"
msgstr "처리 옵션"
# 
# File: tts-biglinux/src/biglinux_tts/ui/main_view.py, line: 357
msgid "Abbreviations, formatting, limits"
msgstr "약어, 형식, 한계"
# 
# File: tts-biglinux/src/biglinux_tts/ui/main_view.py, line: 363
msgid "Expand abbreviations"
msgstr "약어를 확장하십시오."
# 
# File: tts-biglinux/src/biglinux_tts/ui/main_view.py, line: 364
msgid "Replace common abbreviations with full words"
msgstr "일반 약어를 전체 단어로 교체하십시오."
# 
# File: tts-biglinux/src/biglinux_tts/ui/main_view.py, line: 367
msgid "Expand text abbreviations"
msgstr "텍스트 약어 확장"
# 
# File: tts-biglinux/src/biglinux_tts/ui/main_view.py, line: 373
msgid "Read special characters"
msgstr "특수 문자를 읽으십시오."
# 
# File: tts-biglinux/src/biglinux_tts/ui/main_view.py, line: 374
msgid "Speak symbols like # @ % by name"
msgstr "기호를 이름으로 말하세요: 샵, 앳, 퍼센트"
# 
# File: tts-biglinux/src/biglinux_tts/ui/main_view.py, line: 377
msgid "Read special characters aloud"
msgstr "특수 문자를 소리 내어 읽기"
# 
# File: tts-biglinux/src/biglinux_tts/ui/main_view.py, line: 383
msgid "Remove formatting"
msgstr "형식 제거"
# 
# File: tts-biglinux/src/biglinux_tts/ui/main_view.py, line: 384
msgid "Strip Markdown and HTML before reading"
msgstr "마크다운 및 HTML을 읽기 전에 제거하십시오."
# 
# File: tts-biglinux/src/biglinux_tts/ui/main_view.py, line: 387
msgid "Remove text formatting"
msgstr "텍스트 서식 제거"
# 
# File: tts-biglinux/src/biglinux_tts/ui/main_view.py, line: 393
msgid "Read URLs"
msgstr "URL 읽기"
# 
# File: tts-biglinux/src/biglinux_tts/ui/main_view.py, line: 394
msgid "Read web addresses aloud instead of skipping them"
msgstr "웹 주소를 건너뛰는 대신 소리 내어 읽습니다."
# 
# File: tts-biglinux/src/biglinux_tts/ui/main_view.py, line: 397
msgid "Read URLs aloud"
msgstr "URL을 소리 내어 읽기"
# 
# File: tts-biglinux/src/biglinux_tts/ui/main_view.py, line: 403
msgid "Unlimited"
msgstr "무제한"
# 
# File: tts-biglinux/src/biglinux_tts/ui/main_view.py, line: 420
msgid "Character limit"
msgstr "문자 제한"
# 
# File: tts-biglinux/src/biglinux_tts/ui/main_view.py, line: 421
msgid "Maximum number of characters to read at once"
msgstr "한 번에 읽을 수 있는 최대 문자 수"
# 
# File: tts-biglinux/src/biglinux_tts/ui/main_view.py, line: 425
msgid "Maximum character limit"
msgstr "최대 문자 제한"
# 
# File: tts-biglinux/src/biglinux_tts/ui/main_view.py, line: 437
msgid "Advanced"
msgstr "고급"
# 
# File: tts-biglinux/src/biglinux_tts/ui/main_view.py, line: 441
msgid "Advanced options"
msgstr "고급 옵션"
# 
# File: tts-biglinux/src/biglinux_tts/ui/main_view.py, line: 442
msgid "Shortcut, behavior settings"
msgstr "단축키, 동작 설정"
# 
# File: tts-biglinux/src/biglinux_tts/ui/main_view.py, line: 448
msgid "Keyboard shortcut"
msgstr "키보드 단축키"
# 
# File: tts-biglinux/src/biglinux_tts/ui/main_view.py, line: 450
msgid "Select text anywhere and press the shortcut to read aloud. Press again to stop."
msgstr "어디서나 텍스트를 선택하고 단축키를 눌러 읽어줍니다. 다시 누르면 중지됩니다."
# 
# File: tts-biglinux/src/biglinux_tts/ui/main_view.py, line: 460
msgid "Change"
msgstr "변경"
# 
# File: tts-biglinux/src/biglinux_tts/ui/main_view.py, line: 474
msgid "Show speak button in app launcher"
msgstr "앱 실행기에서 말하기 버튼 표시"
# 
# File: tts-biglinux/src/biglinux_tts/ui/main_view.py, line: 475
msgid "Adds a launcher entry you can pin to the taskbar"
msgstr "작업 표시줄에 고정할 수 있는 실행기 항목을 추가합니다."
# 
# File: tts-biglinux/src/biglinux_tts/ui/main_view.py, line: 491
msgid "Set new shortcut"
msgstr "새로운 단축키 설정"
# 
# File: tts-biglinux/src/biglinux_tts/ui/main_view.py, line: 501
# File: tts-biglinux/src/biglinux_tts/ui/main_view.py, line: 507
# File: tts-biglinux/src/biglinux_tts/ui/main_view.py, line: 525
msgid "Press the new shortcut"
msgstr "새로운 단축키를 누르세요."
# 
# File: tts-biglinux/src/biglinux_tts/ui/main_view.py, line: 503
msgid ""
"Hold modifier keys (Alt, Ctrl, Shift, Super)\n"
"and press a letter or key.\n"
"\n"
"Press Escape to cancel."
msgstr ""
"수정자 키(Alt, Ctrl, Shift, Super)를 누르고\n"
"문자나 키를 누르세요.\n"
"\n"
"취소하려면 Escape 키를 누르세요."
# 
# File: tts-biglinux/src/biglinux_tts/ui/main_view.py, line: 517
msgid ""
"<b>Hold modifier keys</b> (Alt, Ctrl, Shift, Super)\n"
"and press a letter or key.\n"
"\n"
"<small>Press Escape to cancel</small>"
msgstr ""
"<b>수정 키를 누르고 계십시오</b> (Alt, Ctrl, Shift, Super)\n"
"그리고 문자나 키를 누르십시오.\n"
"\n"
"<small>취소하려면 Escape 키를 누르십시오</small>"
# 
# File: tts-biglinux/src/biglinux_tts/ui/main_view.py, line: 600
#, python-brace-format
msgid "Shortcut changed to {keys}"
msgstr "단축키가 {keys}로 변경되었습니다."
# 
# File: tts-biglinux/src/biglinux_tts/ui/main_view.py, line: 867
msgid "No voices found — install rhvoice or espeak-ng"
msgstr "음성이 발견되지 않았습니다 — rhvoice 또는 espeak-ng를 설치하세요."
# 
# File: tts-biglinux/src/biglinux_tts/ui/main_view.py, line: 869
msgid "No voices available"
msgstr "사용 가능한 음성이 없습니다."
# 
# File: tts-biglinux/src/biglinux_tts/ui/main_view.py, line: 872
msgid "No TTS voices installed"
msgstr "TTS 음성이 설치되어 있지 않습니다."
# 
# File: tts-biglinux/src/biglinux_tts/ui/main_view.py, line: 884
msgid "No voices available for this engine"
msgstr "이 엔진에 사용할 수 있는 음성이 없습니다."
# 
# File: tts-biglinux/src/biglinux_tts/ui/main_view.py, line: 887
#, python-brace-format
msgid "Install {engine} voices first"
msgstr "먼저 {engine} 음성을 설치하세요."
# 
# File: tts-biglinux/src/biglinux_tts/ui/main_view.py, line: 914
#, python-brace-format
msgid "{count} voices available"
msgstr "{count}개의 음성이 사용 가능합니다."
# 
# File: tts-biglinux/src/biglinux_tts/ui/main_view.py, line: 1015
#, python-brace-format
msgid "No voices found for {engine} — install it first"
msgstr "{engine}에 대한 음성이 없습니다 — 먼저 설치하세요."
# 
# File: tts-biglinux/src/biglinux_tts/ui/main_view.py, line: 1025
msgid "Install Piper Neural TTS?"
msgstr "파이퍼 신경 TTS 설치하시겠습니까?"
# 
# File: tts-biglinux/src/biglinux_tts/ui/main_view.py, line: 1027
msgid ""
"Piper is not installed. It provides high-quality neural voices for reading text.\n"
"\n"
"The following packages will be installed:\n"
"• piper-tts-bin (TTS engine)\n"
"• piper-voices-pt-BR (Portuguese voices)\n"
"\n"
"This requires administrator permissions."
msgstr ""
"파이퍼가 설치되어 있지 않습니다. 텍스트를 읽기 위한 고품질 신경 음성을 제공합니다.\n"
"\n"
"다음 패키지가 설치됩니다:\n"
"• piper-tts-bin (TTS 엔진)\n"
"• piper-voices-pt-BR (포르투갈어 음성)\n"
"\n"
"이 작업은 관리자 권한이 필요합니다."
# 
# #-#-#-#-#  tts-biglinux.pot (tts-biglinux)  #-#-#-#-#
# 
# File: tts-biglinux/src/biglinux_tts/ui/main_view.py, line: 1035
# File: tts-biglinux/src/biglinux_tts/window.py, line: 173
msgid "Cancel"
msgstr "취소"
# 
# File: tts-biglinux/src/biglinux_tts/ui/main_view.py, line: 1036
msgid "Install"
msgstr "설치"
# 
# File: tts-biglinux/src/biglinux_tts/ui/main_view.py, line: 1063
msgid "Installing Piper TTS — this may take a moment…"
msgstr "파이퍼 TTS 설치 중 — 잠시만 기다려 주십시오…"
# 
# File: tts-biglinux/src/biglinux_tts/ui/main_view.py, line: 1111
msgid "Piper installed successfully! Discovering voices…"
msgstr "파이퍼가 성공적으로 설치되었습니다! 음성을 검색하는 중…"
# 
# File: tts-biglinux/src/biglinux_tts/ui/main_view.py, line: 1115
msgid "Failed to install Piper — check permissions"
msgstr "파이퍼 설치 실패 — 권한을 확인하세요."
# 
# File: tts-biglinux/src/biglinux_tts/ui/main_view.py, line: 1175
msgid "Type some text to test"
msgstr "텍스트를 입력하여 테스트하십시오."
# 
# File: tts-biglinux/src/biglinux_tts/ui/main_view.py, line: 1189
msgid "Volume is at zero — increasing to minimum for test"
msgstr "볼륨이 0입니다 — 테스트를 위해 최소로 증가합니다."
# 
# File: tts-biglinux/src/biglinux_tts/ui/main_view.py, line: 1214
msgid "Could not play test — check if a TTS engine is installed"
msgstr "TTS 엔진이 설치되어 있는지 확인하십시오."
# 
# File: tts-biglinux/src/biglinux_tts/ui/main_view.py, line: 1228
msgid "Press Alt+V to stop"
msgstr "Alt+V를 눌러 중지합니다."
# 
# File: tts-biglinux/src/biglinux_tts/ui/main_view.py, line: 1229
msgid "Stop"
msgstr "중지"
# 
# File: tts-biglinux/src/biglinux_tts/ui/main_view.py, line: 1237
msgid "Could not play speech — check TTS engine"
msgstr "음성을 재생할 수 없습니다 — TTS 엔진을 확인하세요."
# 
# File: tts-biglinux/src/biglinux_tts/ui/main_view.py, line: 1271
#, python-brace-format
msgid "Available: {engines}"
msgstr "사용 가능: {engines}"
# 
# File: tts-biglinux/src/biglinux_tts/ui/main_view.py, line: 1275
msgid "No TTS engine found — install speech-dispatcher or espeak-ng"
msgstr "TTS 엔진을 찾을 수 없습니다 — speech-dispatcher 또는 espeak-ng를 설치하세요."
# 
# File: tts-biglinux/src/biglinux_tts/ui/main_view.py, line: 1286
msgid "Settings restored to defaults"
msgstr "설정이 기본값으로 복원되었습니다."
# 
# File: tts-biglinux/src/biglinux_tts/window.py, line: 138
msgid "Restore Defaults"
msgstr "기본값 복원"
# 
# File: tts-biglinux/src/biglinux_tts/window.py, line: 142
msgid "About"
msgstr "정보"
# 
# File: tts-biglinux/src/biglinux_tts/window.py, line: 143
msgid "Quit"
msgstr "종료"
# 
# File: tts-biglinux/src/biglinux_tts/window.py, line: 149
# File: tts-biglinux/src/biglinux_tts/window.py, line: 151
msgid "Main menu"
msgstr "메인 메뉴"
# 
# File: tts-biglinux/src/biglinux_tts/window.py, line: 170
msgid "Restore settings?"
msgstr "설정을 복원하시겠습니까?"
# 
# File: tts-biglinux/src/biglinux_tts/window.py, line: 171
msgid "This will return all adjustments to their original defaults."
msgstr "이것은 모든 조정을 원래 기본값으로 되돌립니다."
# 
# File: tts-biglinux/src/biglinux_tts/window.py, line: 174
msgid "Restore"
msgstr "복원"
# 
# File: tts-biglinux/src/biglinux_tts/application.py, line: 144
msgid "Technologies used"
msgstr "사용된 기술"
# 
# File: tts-biglinux/src/biglinux_tts/application.py, line: 155
msgid "License"
msgstr "라이선스"
# 
# File: tts-biglinux/src/biglinux_tts/application.py, line: 158
msgid "This interface is licensed under GPL-3.0. TTS engines have their own licenses."
msgstr "이 인터페이스는 GPL-3.0에 따라 라이선스가 부여됩니다. TTS 엔진은 각자의 라이선스를 가지고 있습니다."
